var questionsDatabase =[{'question': 'Biện pháp bảo đảm công tác vệ sinh quân sự, KHÔNG CÓ biện pháp:', 'options': ['Đặt dưới sự lãnh đạo của đảng ủy và thủ trưởng các cấp', 'Nghiên cứu đề ra các chế độ tiêu chuẩn, các quy định VS, phổ biến tổ chức thực hiện và đôn đốc kiểm tra', 'Tổ chức học tập thường xuyên nâng cao nhận thức về vệ sinh cho đơn vị để từ đó tự giác thực hiện', 'Phải quan hệ tốt với dân y và chính quyền địa phương để giúp đỡ lẫn nhau thực hiện tốt công tác vệ sinh đảm bảo sức khỏe'], 'correctAnswer': 1, 'id': 1}, {'question': 'Các con đường thải nhiệt của cơ thể:', 'options': ['Thải nhiệt bằng bức xạ', 'Thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Thải nhiệt bằng đối lưu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 2}, {'question': 'Các con đường thải nhiệt của cơ thể:', 'options': ['Thải nhiệt bằng bức xạ', 'Thải nhiệt bằng bốc hơi', 'Thải nhiệt bằng đường hô hấp', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 3}, {'question': 'Con đường thải nhiệt của cơ thể, có ….. Đường:', 'options': ['4', '5', '6', '7'], 'correctAnswer': 1, 'id': 4}, {'question': 'Trong điều kiện ở chỗ râm mát, nhiệt lượng thừa được thải ra bằng đường bức xạ chiếm…', 'options': ['30%', '40%', '50%', '60%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 5}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể không tiếp xúc để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 6}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể có tiếp xúc để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 7}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể ra mồ hôi để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 8}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể tăng tần số thở để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng dẫn truyền', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 3, 'id': 9}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, nếu xung quanh nhiệt độ thấp hơn nhiệt độ của da (32 - 33 độ C), cơ thể nhờ gió thổi để trở lại trạng thái ổn định là hiện tượng:', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 10}, {'question': 'Nhiệt được thải trừ bằng dẫn truyền và đối lưu chiếm từ…', 'options': ['15%-20%', '25%-30%', '35%-40%', '45%-50%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 11}, {'question': 'Phụ thuộc vào độ ẩm của không khí và tốc độ của gió là đặc điểm của ', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường hô hấp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 12}, {'question': 'Mùa hè chúng ta thích tắm, thích cởi trần nằm trên đất, sàn nhà là hiện tượng của', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường dẫn truyền'], 'correctAnswer': 3, 'id': 13}, {'question': 'Khi nhiệt độ cơ thể lên tới 38-39 độ C, con người thích vào chỗ râm mát là hiện tượng của', 'options': ['Sự thải nhiệt bằng bức xạ.', 'Sự thải nhiệt bằng đối lưu', 'Sự thải nhiệt bằng bốc hơi.', 'Sự thải nhiệt bằng đường dẫn truyền'], 'correctAnswer': 0, 'id': 14}, {'question': 'Những yếu tố thuận lợi gây say nóng', 'options': ['Lao động chân tay nặng nhọc', 'Thiếu nước uống, thiếu muối', 'Trong điều kiện khí hậu nóng, ẩm, không có gió', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 15}, {'question': 'Mệt mỏi, khó chịu, cảm giác nóng, ù tai, khô miệng, chóng mặt, có thể buồn nôn, nôn; Nhiệt độ cơ thể tăng; Da ẩm; Mạch nhanh; Huyết áp bình thường là triệu chứng lâm sàng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 16}, {'question': 'Thân nhiệt 39-40 độ C; Nôn nhiều hơn; Ý thức mê man, có khi bất tỉnh; Toát mồ hôi; Trương lực cơ giảm, chuột rút là triệu chứng lâm sàng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 17}, {'question': 'Rối loạn tâm thần dạng ảo giác, mê sảng, co giật; Hôn mê; Thân nhiệt: 40-42 độ C; Da, niêm mạc khô; Đồng tử giãn, phản xạ ánh sáng yếu hoặc mất; Mạch nhanh (140-160 lần/phút), yếu; Huyết áp tối đa hạ thấp hơn 80mmHg; Co giật nhóm cơ, đồng thời rung và cứng là các triệu chứng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 18}, {'question': 'Mệt mỏi rã rời, nhức đầu, chóng mặt, rối loạn thị giác, ù tai, buồn nôn, nôn; Xung huyết và phù mặt; Da ẩm; Tỉnh táo; Thở nhanh; Mạch nhanh; Nhiệt độ cơ thể: bình thường hoặc hơi tăng là triệu chứng lâm sàng', 'options': ['Say nóng mức độ nhẹ', 'Say nóng mức độ trung bình', 'Say nóng mức độ nặng', 'Say nắng mức độ nhẹ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 19}, {'question': 'Say nắng là một dạng … của say nóng, hay gặp vào …, có nhiều tia tử ngoại', 'options': ['đặc biệt nặng - lúc giữa trưa, khi trời nắng gay gắt', 'bệnh - lúc giữa trưa, khi trời nắng gay gắt', 'đặc biệt nặng - lúc giữa trưa', 'bệnh - lúc giữa trưa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 20}, {'question': 'Say nắng thường … say nóng, có thể gây …', 'options': ['nhẹ hơn - tử vong', 'nặng hơn - tử vong', 'nhẹ hơn - di chứng', 'nặng hơn - biến chứng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 21}, {'question': 'Quấn khăn mát, chườm nước mát, nằm nghỉ nơi mát mẻ, thoáng, cởi bớt quần áo là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 22}, {'question': 'Cho uống nước lạnh pha muối; Đảm bảo yên tĩnh là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 23}, {'question': 'Nhanh chóng hạ nhiệt cơ thể. Nếu có điều kiện: Cho vào bể tắm (nhiệt độ 29 độ C) hoặc tắm vòi hoa sen (nhiệt độ 26-27 độ C) là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 24}, {'question': 'Cân bằng nước - điện giải (tổng lượng >2 lít) là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 25}, {'question': 'Dùng thuốc để phục hồi các chức năng quan trọng là một kỹ thuật điều trị say nóng, say nắng', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể trung bình', 'Thể nặng', 'Thể nhẹ + Thể nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 26}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng:', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Trong điều kiện chiến đấu, luyện tập, cần tận dụng các điều kiện chống nắng, nóng như: bóng cây, vật che chắn', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 27}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Nhanh chóng hạ nhiệt cơ thể', 'Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Trong điều kiện chiến đấu, luyện tập, cần tận dụng các điều kiện chống nắng, nóng như: bóng cây, vật che chắn', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức'], 'correctAnswer': 0, 'id': 28}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Cho uống nước lạnh pha muối; Đảm bảo yên tĩnh', 'Trong điều kiện chiến đấu, luyện tập, cần tận dụng các điều kiện chống nắng, nóng như: bóng cây, vật che chắn', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức'], 'correctAnswer': 1, 'id': 29}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Trong mùa nóng, cần chú ý quần áo thoáng mát, chế độ uống đủ nước và muối, dinh dưỡng, lao động đúng mức', 'Uống nước điện giải >2 lít/ngày', 'Nắm vững tình hình sức khỏe, tổ chức đảm bảo theo dõi tốt sức khỏe trong quá trình luyện tập, đảm bảo ăn uống nghỉ nơi tốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 30}, {'question': 'Biện pháp phòng say nóng, say nắng KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Rèn luyện cho bộ đội quen với nóng, nắng', 'Giáo dục cho bộ đội biết tác hại của nóng và nắng', 'Quấn khăn mát, chườm nước mát, nằm nghỉ nơi mát mẻ, thoáng, cởi bớt quần áo', 'Nắm vững tình hình sức khỏe, tổ chức đảm bảo theo dõi tốt sức khỏe trong quá trình luyện tập, đảm bảo ăn uống nghỉ nơi tốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 31}, {'question': 'Vệ sinh môi trường đất, xử lý các chất thải sinh hoạt thực chất là', 'options': ['Vệ sinh hoàn cảnh', 'Vệ sinh không khí, khí hậu', 'Vệ sinh môi trường', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 32}, {'question': 'Vệ sinh hoàn cảnh tập trung vào:', 'options': ['Vệ sinh phân', 'Vệ sinh nguồn nước', 'Vệ sinh rác', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 33}, {'question': 'Xử lý phân, nước, rác vì', 'options': ['nguồn gốc ô nhiễm hoàn cảnh', 'môi trường tốt cho vi sinh vật phát triển', 'nơi sinh trưởng của ruồi, nhặng, chuột và các côn trùng có hại', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 34}, {'question': 'Xử lý phân, nước, rác vì', 'options': ['Thể hiện sự quan tâm của Đảng và nhà nước đến đời sống của nhân dân', 'Là một trong những nội dung xây dựng nông thôn mới', 'Là nguồn gốc ô nhiễm hoàn cảnh', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 35}, {'question': 'Tiêu chuẩn giếng nước (đào) tốt, KHÔNG CÓ tiêu chuẩn:', 'options': ['Xa nơi ô nhiễm trên 50m', 'Đường kính 1-3m đủ độ sâu để lấy mạch ngầm', 'Đáy tiếng nên đổ lớp cát dầy 0.5m và có nội quy, có rào bảo vệ', 'Có giá treo gầu hoặc cần múc nước'], 'correctAnswer': 2, 'id': 36}, {'question': 'Tầm quan trọng của nước', 'options': ['Nước chiếm khoảng 65-75% trọng lượng cơ thể và có mặt ở khắp các tổ chức trong cơ thể', 'Nước tham gia vào điều hòa thân nhiệt và khí hậu', 'Nước có khả năng hòa tan và có mặt trong hầu hết các phản ứng trong quá trình chuyển hóa và thải trừ các chất cặn bã, chất độc', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 37}, {'question': 'Lượng nước trung bình cần trong 24 giờ của một người dân', 'options': ['40 lít', '60 lít', '80 lít', '100 lít'], 'correctAnswer': 1, 'id': 38}, {'question': 'Đối với bộ đội, lượng nước tối thiểu dùng cho nấu ăn và uống của một người:', 'options': ['4-5 lít', '6-8 lít', '8-10 lít', '10-12 lít'], 'correctAnswer': 0, 'id': 39}, {'question': 'Yêu cầu vệ sinh của nước', 'options': ['Có tính chất cảm quan tốt, có nhiệt độ thích hợp, trong, không có tạp mùi và tạp vị', 'Không được chứa các chất độc quá liều cho phép ', 'Không được có các vi trùng gây bệnh và các mầm bệnh khác', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 40}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Nước tốt là nước trong, không màu, không mùi', 'Nước tốt là nước không màu, không mùi, không vị', 'Nước tốt là nước trong, không màu, không mùi, không vị', 'Nước tốt là nước trong, không màu, không vị'], 'correctAnswer': 2, 'id': 41}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Nước có sắt màu vàng, nước có đất sét màu đục lờ lờ, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đen', 'Nước có sắt màu vàng như màu gạch cua, nước có đất sét màu đục lờ lờ, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đen', 'Nước có sắt màu vàng như màu gạch cua, nước có đất sét màu nâu, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đen', 'Nước có sắt màu vàng như màu gạch cua, nước có đất sét màu đục lờ lờ, nước nhiều mùn và hữu cơ màu đỏ nhạt'], 'correctAnswer': 1, 'id': 42}, {'question': 'Chọn câu đúng nhất', 'options': ['Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi tanh, có muối vị mặn, có ion Ba, Mg, vị chát', 'Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi hôi, có muối vị mặn, có ion Ba, Mg, vị mặn', 'Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi tanh, có muối vị chát, có ion Ba, Mg, vị mặn', 'Nước tốt là nước không có mùi vị, nước có sắt mùi hôi, có muối vị chát, có ion Ba, Mg, vị mặn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 43}, {'question': 'Xét nghiệm nước, tiêu chuẩn cho phép NH3 là…...; NO2 là …...', 'options': ['4 - 5mg/l; - 0,10 mg/l', '6 - 7mg/l; - 0,10 mg/l', '2 - 3mg/l; - 0,20 mg/l', '2 - 3mg/l; - 0,10 mg/l'], 'correctAnswer': 3, 'id': 44}, {'question': 'Khi kiểm nghiệm nước thấy có NH3 (Amoniac), NO2 (Nitrit) là nước đang bị ô nhiễm chất hữu cơ có nguồn gốc:', 'options': ['Sự thối rữa cây cỏ', 'Nguồn phân, rác, nước tiểu', 'Xác động vật chết', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 45}, {'question': 'Xét nghiệm nước, tiểu chuẩn cho phép chất độc: Chì (Pb) là…...; Asen (As) là…...', 'options': ['0,10 mg/l - 0,01 mg/l', '0,50 mg/l - 0,05 mg/l', '0,10 mg/l - 0,05 mg/l', '0,50 mg/l - 0,01 mg/l'], 'correctAnswer': 2, 'id': 46}, {'question': 'Mục đích xét nghiệm sinh học nước:', 'options': ['Tìm ra các loại vi khuẩn có khả năng gây bệnh cho người', 'Tìm ra các loại trứng giun sán có khả năng gây bệnh cho người', 'Xác định mức an toàn của nước đối với sức khỏe', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 47}, {'question': 'Xét nghiệm sinh học nước giếng, tiêu chuẩn:', 'options': ['E. Coli <50 con/lít', 'E. Coli <100 con/lít', 'E. Coli >100 con/lít', 'E. Coli >150 con/lít'], 'correctAnswer': 1, 'id': 48}, {'question': 'Xét nghiệm sinh học nước máy, tiêu chuẩn:', 'options': ['E. Coli <10 con/lít', 'E. Coli <20 con/lít', 'E. Coli <50 con/lít', 'E. Coli <100 con/lít'], 'correctAnswer': 0, 'id': 49}];